\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{calc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{amsthm}

\title{TP d'Algo/Complexité/Calculabilité}
\author{
  CIMBE Pierre-Alexandre \\
  LAGNIEZ Jean-Marc \\
  LESNYAK Viktor \\
  RAFIK Ahmed}
\date\today

\begin{document}

\maketitle

\section{Partie théorique}
\subsection{Partie algorithmique}

\subsubsection{Exercice 2}

\textbf{Soit un graphe G=(V,E);\\
avec $\forall i,j \in V$,\\
et f(i,j)-est la fonction representant le flot de l'arc ou $\forall (i,j)\in E$;\\}

\begin{enumerate}


\item Vrai, car si on enleve un arc (i,j), avec la f(i,j)=0,\\ alors on n'influence pas la valeur du flot maximal.\\
Ce qui correspondt a la definition de plus petit \\arc vital.

\item Vrai, car dans un flot maximum un arc (i,j) avec le f(i,j)\\ minimum est le plus petit arc vital d'apres la \\
definition de plus petit arc vital.
\item Faux, il faut montret le contre exemple(mais je galere a faire ce put.n de graph sous latex).

 
\end{enumerate}


\subsection{Partie complexité}
\subsection{Partie calculabilité}



\subsubsection{Exercice 7}

\noindent\fbox{\parbox{\linewidth-2\fboxrule-2\fboxsep}{ \begin {enumerate} \scriptsize  
\item \textbf{Comment enumérer les couples d'entiers?}\\
\item \textbf{Donner les fonctions de codage et de décodage f\oldstylenums{1} $\rightarrow$ x et f\oldstylenums{2} $\rightarrow$ y}\\
\item \textbf{Montrer que l'on peut coder les triplets. Géneraliser aux k-uplets.}\\
\item \textbf{Pensez-vous que l'on peut coder les éléments de l'intervalle [0,1]. Justifier.}
\end{enumerate} }}\\\\

\begin{enumerate}
\item Soit (x,y) $\in$ $\mathbb{N}$ * $\mathbb{N}$, alors faire x + y et trié par ordre lexicographique
\item La fonction de codage est : \[z = \frac{(x+y)(x+y+1)}{2} + y\]\\
Pour les fonction de décodage, posons t tel que \[t = x + y\]
On va prendre t tel que si t augmente de 1 alors \[\frac{t(t+1)}{2} > z\] sinon on a \[\frac{t(t+1)}{2} \le z\]
La fonction de décodage de y est: \[z =\frac{t(t+1)}{2} + y\] \[y = z - \frac{t(t+1)}{2}\]
La fonction de décodage de x est: \[x = t - y\] \[x = -z + t + \frac{t(t+1)}{2}\] \[x = -z + \frac{t(t+3)}{2}\]
\item Pour coder les triplets, il suffit de coder deux entier et coder le résultat et le dernier entier. 
  \[h(x,y,z)=c(x , c(y,z))\]
On peut repeter se raisonement pour les k-uplets, ainsi on a 
\[k(x\oldstylenums{1},x\oldstylenums{2}... x\oldstylenums{k}) = c(x\oldstylenums{1} , c(x\oldstylenums{2} , ... c(x\oldstylenums{k-1},x\oldstylenums{k}))\]
\item On ne peut pas coder les éléments de l'intervalle [0,1] car l'ensemble n'est pas dénombrable. On utilise la diagonal de cantor sur cette ensemble.\\
Supposons que l'on puisse numeroter $\mathbb{N}$  $\rightarrow$ [0,1] et on en définie la suite S telle que tout éléments de [0,1] soit élément de la suite S.
Et on définie un réel r tel que la partie entière est égal à 0 et que chaque décimal en position n est égal à sn(n)\footnote{la nème décimal du nème élément de S}+1 si sn(n) est différent de 9 et sn(n)-1 si sn(n) est égal à 9.\\
Par construction, r n'est pas dans S sinon on aurait un Sn tel que \[Sn(n)=r(n)=Sn(n)+1\] ou \[Sn(n)=r(n)=Sn(n)-1\] C'est absurbe, ainsi ce n'est pas dénombrable. 
   
  
\end{enumerate}




\subsubsection{Exercice 8}
\begin{enumerate}
\item Les fonctions primitives récursives sont toutes les fonctions que l'on peut construire à partir des fonctions de base pas composition et récursion primitive.\\

  Exemple\\ \\
Soit les fonctions primitives: \\
O $\in \mathbb{N}^0$, $\pi_i^k \in \mathbb{N}^k$ et SUC $\mathbb{N}^1$ 

 \[O() = 0 \] 
\[\pi_i^k(x_1,x_2...,x_k) = x_i \] 
\[SUC(x_1) = x_1 + 1 \] 

Soit la fonction qu'on utilise pour la récursion primitive:\\
g $\in \mathbb{N}^1$
\[g() = SUC(O()) \]

Soit la fonction recursive primitive:\\
f $\in \mathbb{N}^1$
\[f(0) = g()\]
\[f(SUC(n)) = \pi_1^2(f(n),n)\]
  
\item  yoloooooooo je ne sais pas 
\item \begin{enumerate}\item Soit la fonction somme défini ainsi:\\
 Sum $\in \mathbb{N}^2$ 
\[Sum(0,y) = \pi_1^1(y) = y \]
\[Sum(Suc(x),y) = \pi_2^3(x,Sum(x,y),y)\]
\item Soit la fonction Mult défini ainsi: \\
Mult $\in \mathbb{N}^2$
\[Mult(O,y) = 0() = 0\]
\[Mult(1,y) = \pi_1^1(y) = y\]
\[Mult(Suc(x),y) = \pi_2^3(x,Sum(Mult(x,y),y),y)\]
\item Soit la fonction puissance défini aisni:\\
 $X^Y$ $\in \mathbb{N}^2$
\[X^Y(x,0) = Suc(0()) = 1\]
\[X^Y(x,Suc(y)) = \pi_2^3(x,Mult(X^Y(x,y),x),y)\]
\item Soit la fonction prédecesseurs tel que: \\
Pred $\in \mathbb{N}^1$
\[Pred(0) = O() = 0\]
\[Pred(Suc(x)) = \pi_1^2(x,Pred(x))\]
\item Soit la fonction soustraction tel que:\\
X-Y $\in \mathbb{N}^2$
\[X-Y(0,y) = 0() = 0\]
\[X-Y(x,0) = \pi_1^1(x) = x\]
\[X-Y(x,y) = \pi_2^3(x,X-Y(Pred(x),Pred(y)),y))\]
\item Soit la fonction sg tel que:
sg $\in \mathbb{N}^1$
\[sg(0) = 0() = 0\]
\[sg(Suc(x)) = \pi_1^2(1,Suc(x))\]
\item Soit la fonction X > Y tel que :\\
X>Y $\in \mathbb{N}^2$
\[X>Y(0,y) = 0\]
\[X>Y(x,0) = 1\]
\[X>Y(x,y) = \pi_2^3(x,X>Y(Pred(x),Pred(y)),y)\]
Soit la fonction X $\ge$ Y tel que :\\
X$\ge$Y $\in \mathbb{N}^2$
\[X\ge Y(0,0) = 1\]
\[X\ge Y(0,y) = 0\]
\[X\ge Y(x,0) = 1\]
\[X\ge Y(x,y) = \pi_2^3(x,X>Y(Pred(x),Pred(y)),y)\]

\end{enumerate}
\item \begin{enumerate} 

\item Voici la fonction d'Ackerman pour 0 $\le$ m $\le$ 3 et 0 $\le$ n $\le$ 4 \\
\begin{center}
\begin{tabular}{| c || c | c | c | c | c |}
\hline
m/n & 0 & 1 & 2 & 3 & 4 \\
\hline
\hline
0 & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 \\
\hline
1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6 \\
\hline
2 & 3 & 5 & 7 & 9 & 11 \\
\hline
3 & 5 & 13 & 28 & 58 & 118 \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\item Fesons une preuve par récurrence
\[A_0(n) = Suc(n) = n + 1\]
Hypothèse: A\tiny m\normalsize (n) est primitive récursive\\
Montrons que A\tiny m+1\normalsize (n) est primitive récursive\\ 

Si n = 0, on a que A\tiny m+1\normalsize (n) = A\tiny m\normalsize (1). D'après l'hypothèse de réccurence, on a que A\tiny m\normalsize (n) est primitive récursive. Donc A\tiny m+1\normalsize (n) est primitf recursive\\

Si n > 0, on a que A\tiny m+1\normalsize (n) = A\tiny m\normalsize (A\tiny m+1\normalsize (n)).\\
Posons n' = A\tiny m+1\normalsize (n). Donc on a A\tiny m\normalsize (n'). D'après l'hypothèse de réccurence, on a que A\tiny m\normalsize (n) est primitive récursive pour tous n $\in \mathbb{N}$ . Donc A\tiny m+1\normalsize (n) est primitif recursive.\\

\item 
Fesons une preuve par récurrence 
\[A_0(n) = n+1 \] 
n+1 > n donc c'est vrai au premier rang\\
Hypothèse: A\tiny m\normalsize (n) > n \\
Montrons que A\tiny m+1\normalsize (n) > n\\ \\
Maitenant, on applique une récurrence sur n\\
n = 0 : A\tiny m+1\normalsize (1) > 1  > 0
Hypothèse: A\tiny m+1\normalsize (n) > n \\
Montrons que: A\tiny m+1\normalsize (n+1) > n+1\\
On utilise les deux hypothèse de réccurence:\\
\[A\tiny m+1\normalsize (n+1) = A\tiny m\normalsize (A\tiny m+1\normalsize (n)) > A\tiny m+1\normalsize (n) > n \]
Ainsi \[A\tiny m+1\normalsize (n) \ge n+1\]
Donc \[A\tiny m+1\normalsize (n+1) > n+1\]
On peux donc conclure que A\tiny m\normalsize (n) > n\\

\item  Il faut montrer que A\tiny m+1\normalsize (n) - A\tiny m\normalsize (n)  $\ge$ 0\\
Fesons une preuve par récurrence sur m \\
\[A_0(n+1) - A_0(n) = n + 1 - n = 1\] 
Hypothèse: A\tiny m\normalsize (n+1) - A\tiny m\normalsize (n) > 0\\
Montrons que A\tiny m+1\normalsize (n+1) - A\tiny m+1\normalsize (n) > 0\\
A\tiny m+1\normalsize (n+1) = A\tiny m\normalsize (A\tiny m+1\normalsize (n)) > A\tiny m\normalsize (n)\\
On peut conclure que\\ 
A\tiny m\normalsize (n+1) - A\tiny m\normalsize (n) > 0

\item 
Pour n = 0: A\tiny m+1\normalsize (0) = A\tiny m\normalsize (1). De plus, d'après la question précédente, on a que A\tiny m\normalsize (1) > A\tiny m\normalsize (0)\\\\
Pour n > 0: A\tiny m+1\normalsize (n) = A\tiny m\normalsize (A\tiny m+1\normalsize (n-1)). De plus on a que A\tiny m\normalsize (n-1) > n - 1 $\rightarrow$ A\tiny m\normalsize (n-1) $\ge$ n\\
Comme la fonction est strictement croissante, on a que  A\tiny m\normalsize (A\tiny m\normalsize (n-1)) $\ge$ A\tiny m\normalsize (n) \\ \\
On peux en conclure que \\
A\tiny m+1\normalsize (n) = A\tiny m\normalsize (A\tiny m+1\normalsize (n-1)) $\ge$ A\tiny m\normalsize (n) 

\item D'après les question précédente, on a montré que A\tiny m+1\normalsize (n) $\ge$ A\tiny m\normalsize (n) et que A\tiny m\normalsize (n+1) > A\tiny m\normalsize (n). Ceci prouve que $A_m^k$ est strictement croissante. 

\item Fesons une preuve pas récurrence sur k.\\
Au cas de base, on a bien $A_{m+1}$\normalsize (n) $\ge$ $A_m$\normalsize (n)\\
Hypothèse: $A_{m+1}$\normalsize (n + k) $\ge$ $A^k_m$\normalsize (n)\\
Montrons que : $A_{m+1}$(n + k + 1) $\ge$ $A^{k+1}_m$(n)\\
D'après l'hypothèse de réccurence, on a \\
\[A^{k+1}_m = A_m(A^k_m(n)) \le A_m(A_{m+1}(n + k))\] 
De plus:\\
\[A_{m+1}(n + k + 1) = A_m(A_{m+1}(n + k))\]
On peut conclure que:\\
\[A^{k+1}_m = A_m(A^k_m(n)) \le A_{m+1}(n + k + 1)\]
\item 
Fesons une preuve par l'absurbe, soit la fonction d'Ackermann primitive récursive.\\\\
Sois la fonction \[f: \mathbb{N} \rightarrow \mathbb{N} : n \rightarrow A(n,2n)\]
Comme la fonction d'Ackerman est primitive récursive alors f est primitive récursive.   
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{document}
